<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日記 on Mekaku&#39;s Site</title>
    <link>https://TonyChen91.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 日記 on Mekaku&#39;s Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Feb 2023 20:09:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://TonyChen91.github.io/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3.2分，滿分是3分</title>
      <link>https://TonyChen91.github.io/articles/230205-dawu/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2023 20:09:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://TonyChen91.github.io/articles/230205-dawu/</guid>
      <description>千佑正爬上一棵老樹眺望遠方
 我是個糟糕的美宣 到了營期才發現自己把孩子們的名牌打錯了字，像温寫成溫，佑誤植成了祐。
一個弟弟的名牌就是這樣被我打錯了，他叫千佑，國小六年級生，理著短短的平頭，據老師所說，他是個“特殊孩子”。
冬令營有三天，千佑第二天才來。他非常調皮，總是不跟著小隊行動，自顧自的玩耍，他尤其喜歡承著一壺泥沙水，跑到 水池旁玩螞蟻和擴散現象。他也不穿鞋子，雙腳也總是黑黑一片。午休時間的千佑甚至不吃中飯，獨自在走廊跑跳躺滾， 讓學校老師跑來訓話。
儘管如此，但不得不說，他其實是個很聰明的孩子。他和我分享某一朵像義大利砲的雲、烏俄的戰爭史、疫情的起因、還 有迷你世界和原神，當然遠遠不止這些，連元素週期表他也都會，他就像個研究學者，津津熱道地說著他世界裡的千千萬 萬。我在一旁看著他炯炯的眼神，然後靜靜的聽。
千佑第二天也依舊沉浸在自己的世界中，但不同的是，平常不參與團體活動的他，這次特別熱衷參與小組演戲。可能演戲 在他心中，有特別的熱情，看到他成功融入團體，覺得非常欣慰。
營期的最後，千佑帶我逛了整個校園，他爬上了一棵老樹，看著遠方的雲和山。在這裡每個校園藝術裝置都被孩子們賦予 歌謠與傳說，在他們心中，這裡是最善良純粹的樂園。
千佑說，他們稱這顆紅色的石頭叫心臟石。它靜靜的躺在草地，歲月靜好。
 但國中的環境可能沒那麼單純，千佑說這裡的國中生都會抽煙喝酒嚼檳榔，從主任那裡，也聽說不少孩子的家庭都不完整 ，或曾經歷性侵與家暴。這些可愛的孩子未來會走上什麼路我不得而知，他們在這裡面對遠比我們想像中更艱難的挑戰， 單單一個育樂營是無能力改變什麼的。但至少，至少我們給了孩子們一個美好的回憶。在他們往後的生活中，這份回憶能 像柔軟的草地，讓他們的心有一方溫柔處，能在上面靜靜休憩。儘管未來可能有著許許多多灰色調的挑戰等著他們，也仍 會有一個彩色的回憶陪伴著孩子們長大。
最後一天我送千佑去家長接送區，他還是一直脫隊，也還是一直光著腳ㄚ走路，他還是他，他依舊是那個惹人煩的研究學者。
「我只能送你到這了」我和千佑說。他默默的一句話也沒說，他自己應該也知道，接下來的路他要自己走，所以他沒有回頭。
那天他插在我頭上的黃花，叫葶藶子，花語是勇氣。
「我問你哦，這幾天的活動你怎麼給分?」他想了想:「DIY 2.5分...大地活動0.3分...然後你...3.2分」他指了指我，繼續說...「滿分是3分」</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>水母與生命</title>
      <link>https://TonyChen91.github.io/articles/230120-jellyandlife/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 09:04:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://TonyChen91.github.io/articles/230120-jellyandlife/</guid>
      <description> 驚蟄一過，春雨總是會淅淅瀝瀝、淋淋灑灑的下在白沙灣。沙子會被浸溼，潮水會如同間歇的樂章般，起伏跌宕於柔軟的沙床。 這時你只要逡巡在潮間帶，便可以看到成群的水母發著他們動人的淺藍螢光，微微螢光隨潮水上下搖晃，好似海中的水晶燈籠。 在天階夜色中，那螢光彷彿比星星還亮、比星塵還動人。你會很想躍入海中與水母群共遊，但牠們會予你毒刺。有時他們也會不 屑你，自顧自地隨著海流不知飄向何處。
港口的漁夫們有一首漁歌頌揚這些水母群。 一位住在港口的老漁夫問我:「小夥子，知道為什麼水母會發光嗎? 他們的生命不長，之所以發光，是想要被人看到」 恰似通常的一句話令我尋思良久，好像從中悟出了什麼，也好似又糊塗了什麼。既然想要被人看到，卻又不許他人接近 ；既然生命終將一死，卻又一直發著光。實在不懂這個道理，我只好吱吱嗚嗚的含糊了回去。
「這是他們的宿命吧!」老漁夫見我一臉困惑，哈哈地說。
宿命嗎? 海洋中最亮的光芒，背後也就代表著最孤獨的寂寞，這或許就是水母們的宿命。明明生命終將消逝、卻盡力 發出對抗死亡的微光，原來，微微曦光也是對生命發出的一種禮贊。 水母是海中的星星，而天上的星星也是，他們也發出熹熹微光，儘管宇宙仍是如此的漆黑，他們還是盡力去點亮每一個小角。 水母如此，星星如此，我，我或許也該如此。
「上船!」老漁夫對我吆喝。「我帶你去看水母群。他們隨著海流移動，得快!」 是呀! 海洋會透過海流、海風、海洋的氣息告訴水母群該何去何從。 世界總是會透過一些微小的暗示，告訴我們怎麼來，該往哪裡，以及怎麼去。 我於是跳上了漁船，離開白沙灣，準備去尋找水母群所在之地。
書於 高二那年
23.01.25 題記: 沒有方向的帆船，不論哪個方向的海風都是阻力。而無論你往哪裡走，哪裡都是向前走。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>巧克力味的物語</title>
      <link>https://TonyChen91.github.io/articles/211219-choccolate/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 17:30:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://TonyChen91.github.io/articles/211219-choccolate/</guid>
      <description>在學餐找不到位子，不得已，只好跑去和別人共用一桌。我揀了個在柱子旁的位子，端詳著坐我對面白髮蒼蒼的長者正讀著聖經。我主動搭話，原來他是醫學界的老學長。談著談著，他分享了40年前的高醫內科是多麼的輝煌和優秀。洋洋地說著他受蔣經國總統號招，到澎湖行醫的傳奇。他說他現在老了，身體不好，回來台灣。和高醫院長是故交，所以偶爾會來高醫校園走走。最後，他送了我幾顆巧克力，說是他很喜歡的口味。或許，人老了以後，回憶嚐起來就是巧克力味的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
